---
title: "有趣的API"
date: 2019-07-05T23:38:13+08:00
author: "An"
draft: false
toc: true
tags: 
  - API
---

# 0x00 摘要

有趣的API汇总

***「持续更新」***


<!-- require APlayer -->
<link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer/dist/APlayer.min.css">
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer/dist/APlayer.min.js"></script>
<!-- require MetingJS -->
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/meting@2/dist/Meting.min.js"></script>

<meting-js
        server="netease"
        type="song"
        id="19711382">
</meting-js>


# 0x01 简介

API(Application Programming Interface，应用程序接口)是一些预先定义的函数，或指软件系统不同组成部分衔接的约定。目的是提供应用程序与开发人员基于某软件或硬件得以访问一组例程的能力，而又无需访问原码，或理解内部工作机制的细节。

# 0x02 优秀的API

## 翻译



## 摄影

- [Unsplash]()
- [Lorem Picsum](https://picsum.photos/)


## 天气

- [看云](https://www.kancloud.cn/ccjin/yingq/603579)

## 天文

- [arcsecond.io](https://api.arcsecond.io/)
- [SpaceX](https://github.com/r-spacex/SpaceX-API)
- [Launch Library](https://launchlibrary.net/docs/1.3/api.html)


## 体育

- [football-data](https://www.football-data.org/index)


# 0x03 工具

- [Postman](https://www.getpostman.com/)

# 0x04 致谢

- [public-apis](https://github.com/public-apis/public-apis) by [public-apis](https://github.com/public-apis)